【本地遊記】著超人拖鞋，挑戰大圓左澗小丑坑

買左對防滑拖鞋，20零蚊對，於是著上佢，試下行澗有幾掂，對比5 6百蚊一對既澗王之王five ten如何。

背景資料

「大圓左澗」370米分出的右源，因直至「相思樹徑」聞名的「小丑石」，故名「小丑坑」是澗初段為小澗風貌，但臨近「相思樹徑」，瀑流一個緊接一個，行來使人暢快。

GPS track

A 龍門郊遊徑一號橋，大圓左澗入澗位
B 三叉分源位
C 小丑坑主瀑
D 相思林徑離澗位
E 相思林徑上下路交界
F 大圓左澗與相思林徑上路交界

咪能水鳩人啦 一陣班連登柒頭有樣學樣 最後又要call消防救

超人拖既樣

巴打咩app

戴返個頭盔先

小丑坑 難度3.5星 路程有不少攀爬位 不適合溯澗新手

初玩石澗, 宜先往新手區熟習累積經驗, 如北角小馬坑、大城石澗、猴塘溪等等一兩星之石澗

Viewranger

Thx

川龍起步, 呢間茶樓藍到黑, 唔係無哂HP既緊急情況, 都唔會幫襯佢.

川龍重狗, 估唔到第一關就係度卡住左, 對峙左成五分鐘, 最後有架的士狗, 趕走左隻黑狗

轉入龍門郊遊徑, 行多段路, 就到一號橋, 係度轉左入溯大圓左澗

相比起大圓主澗, 大圓左澗既滕蔓多十倍

想請教下巴打 係無裝嘅環境下 遇到山狗 / 養狗
但又要局住一定向前行 應該點樣處理

370米高既分源位, 小丑坑請往右走. 行多幾步會再有分源位, 小丑坑靠右.
其實小丑坑, 就係大圓左澗右源

上到流瀑頂, D石頭好大舊, 爬死人

跟住呢條瀑好易過

之後, 澗途被封死!
好彩大石左邊有位可攀上, 不過有D險, 腳位外斜, 如果對鞋跣既話就gg... 所以行澗, 千其千其千其, 要著防滑鞋!

通關後, 回望封澗位

山狗唔咬人 村狗會咬人 主人唔拉走你都過唔到

有時有啲村 啲人係放養啲狗 由得啲狗出黎
個主人跟本又唔係佢身邊 我又要向前行喎 佢又企係路中心 吠我

我怕狗, 所以會避開先, 好多時D狗都唔一定猴住你, 一陣就會走開
如果係陀地村狗就慘D..... 通常都會由唔怕狗既朋友開路, 用氣勢迫返D狗離開村徑

你博佢唔咬你 聽前人講 要過就拎定棍 佢黎就打落佢個鼻/頭度
有人試過照過俾狗咬要中途走去打破傷風

梅子林之前有人養左幾隻狗又唔綁 條路正正就係要過佢新起果幾間屋

好快又到另一條長瀑, 右邊可小心攀上, 手腳位算OK

小流瀑, 左邊可通過

到左470米海拔左右, 就係主瀑, 好高呀!
主瀑分兩層, 第一層可以跟絲帶, 係左邊山路攀上

之後橫移瀑右, 再攀上第二層
第二層雖然高, 但險而不危, 只要認清內斜既手腳位, 避開外斜既位, 就可以輕易攀上

之後仲有個瀑, 安全可以右邊攀上, 貪玩既可以瀑中正攀

無耐流水漸收, 變成乾坑, 爬多陣會見到絲帶, 到達相思林徑, 安全達陣

回望小丑坑

成日俾d石磨甩皮，又磨爛左幾條褲，從此以後唔行澗

唔知邊個放個路牌係度, 原來相思林徑係度分開上下兩條路, 地圖記載既係上路, 下路應該係新開既

行左下路, 竟然來到大圓左澗左源既上面

我好貪玩, 一於爬下左源一小段, 去返相思林徑上路

之後就沿路落山, 返荃灣市中心, 搵間黃店食下午茶

著住呢對超人拖, 行山路落山簡直係惡夢, 結果步速好慢, 要就住就住

總結, 呢對超人拖表現:
石澗環境/濕滑石面攀爬: 8/10, 如果唔係有機會甩拖, 差唔多比得上專業澗鞋
輕便: 8/10, 真係幾輕
車路: 5/10, 表現一般, 平時踢拖落街既feel
山路: 1/10, 鞋底薄, 零避震, 好惡頂, 落山更加係惡夢
速度Buff: -5/10, 唔駛旨意跑得快

20零蚊一對, 算係咁啦~
不過入澗前, 離澗後, 要換返對正常波鞋或行山鞋先得

咁嚴重@@
如果驚磨擦甩皮, 可以戴手套
btw我自己無用手套

G持

超人拖實測片段：